<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/xslt/atom.xslt" ?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="/assets/css/atom.css" ?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/</id>
	<title>Stichting EducAIDed</title>
	<updated>2016-06-29T13:42:39+02:00</updated>

	<subtitle>Wij van EducAIDed helpen mensen in ontwikkelingslanden bij het uitvoeren van onderwijsprojecten, omdat wij geloven dat onderwijs kansen biedt voor een betere toekomst.</subtitle>

	
		
		<author>
			
				<name>Cris</name>
			
			
			
		</author>
	

	<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/" rel="alternate" type="text/html" />

	<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.3">Jekyll</generator>

	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/animation/oma/</id>
			<title>Oma</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/animation/oma/" rel="alternate" type="text/html" title="Oma" />
			<updated>2016-05-11T00:00:00+02:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>A young girl has to conquer her fear for her own grandmother, who is terminally ill.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/animation/oma/">&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/164076380?color=c9ff23&amp;amp;title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;338&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</content>

			
				<category term="animation" />
			
			
				<category term="animation" />
			
				<category term="shorts" />
			

			<published>2016-05-11T00:00:00+02:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/ceredo/</id>
			<title>Ceredo, Uganda</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/ceredo/" rel="alternate" type="text/html" title="Ceredo, Uganda" />
			<updated>2016-01-26T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Beschrijfing Ceredo, Uganda.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/ceredo/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Beschrijving Ceredo&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="current" />
			
			
				<category term="current" />
			
				<category term="Ceredo" />
			

			<published>2016-01-26T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/vista/</id>
			<title>Vista, Tibet</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/vista/" rel="alternate" type="text/html" title="Vista, Tibet" />
			<updated>2015-12-26T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Stichting EducAIDed zamelt in samenwerking met stichting Rigdzin geld in voor de aanschaf van schoolboeken voor het basisonderwijs in de regio Sershul, Tibet. Vistaproject is een partnerorganisatie van Rigdzin in Tibet met als doel om het mogelijk te maken dat er tweetalig (Tibetaans/Chinees) basisonderwijs beschikbaar wordt voor nomadenkinderen in Tibet </summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/vista/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Het Boekenfonds Project voorziet in de aanschaf van boeken voor kinderen in de regio Sershul, een gebied van 400 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; op een hoogte van meer dan 4.200 meter met een totaal aantal inwoners van 65.000. De regio Sershul ligt in het uiterste noordwesten van de huidige Chinese provincie Sichuan. Zodra er genoeg fondsen zijn, kunnen alle kinderen voldoende leer- en studieboeken krijgen en wordt het onderwijs duurzamer en de kwaliteit verhoogd. Zolang er onvoldoende studiematerialen zijn, kan er bijna alleen mondeling onderwijs worden gegeven, en wordt er gebruik gemaakt van overtollig studiemateriaal uit de kloosters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het management team van Vistaproject bestaat uit autochtone Tibetanen uit de regio. Zij overleggen geregeld met ouders, plaatselijke gemeenschappen, hun leiders en de overheid. Het idee van deze onderwijsprojecten komt geheel voort uit deze bijeenkomsten. Zowel Vistaproject als Rigdzin bestaan geheel uit vrijwilligers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het managementteam van Vistaproject zorgt voor de aanschaf van de studiematerialen (waaronder de boeken). De distributie van de studiematerialen en onderhoud wordt door het schoolbestuur geregeld. Nieuwe lesmaterialen worden aangeschaft in de stad Xining. Deze stad ligt op 1000 kilometer afstand van de regio Sershul. De boeken worden besteld bij de uitgeverij waar les- en leesboeken in zowel Tibetaans als Chinees worden gedrukt. Deze  boeken voldoen aan de voorschriften van de Chinese overheid. Op deze manier werkt het Boekenfonds Project aan het verbeteren van de faciliteiten, zodat binnen tien jaar deze particuliere opleiding door de overheid wordt goedgekeurd. Na deze goedkeuring komt de school in aanmerking voor financiële ondersteuning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinds 2005 heeft Vistaproject diverse vormen van onderwijs opgezet, zowel voor jongere kinderen als voor volwassenen. Alle scholen worden gebouwd op het grondgebied van het Vistaproject. In 2007 volgden 40 kinderen basisonderwijs in nomadententen. In 2009 werd dit aantal uitgebreid tot 60 kinderen in een lemen school. In 2011 kon een complete school met zes klassen worden gebouwd voor 150 kinderen. In 2012 en 2013 zijn hier woon- en slaapgelegenheden bijgekomen. Het aantal leerlingen bedraagt nu 300 en er staan meer dan 100 kinderen op de wachtlijst. De doelgroep bestaat uit nomadenkinderen die afkomstig zijn uit families die zeer weinig verdienen, minder dan € 1 per dag met het hoeden van yaks en schapen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het totale budget voor dit het boekenfonds bedraagt €23450,-. EducAIDed zal via fondsenwerving en het uitvoeren van acties zorgen dat €5387,- wordt opgehaald. Stichting Rigdzin vult dit in samenwerking met fondsen aan tot het totale bedrag. Helpt u ons mee om het bedrag in te zamelen?&lt;/p&gt;

</content>

			
				<category term="finished" />
			
			
				<category term="finished" />
			
				<category term="vista" />
			

			<published>2015-12-26T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/tak/</id>
			<title>TAK, Kenia</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/tak/" rel="alternate" type="text/html" title="TAK, Kenia" />
			<updated>2015-12-26T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Deze financiering van het TAK-project richt zich op zowel het uitbreiden van de school tot een volledige basisschool als op het extra investering in kennis en het waarborgen van duurzame ontwikkeling om zich als project te verzelfstandigen (sustainability).</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/tak/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Na de goede samenwerking rond de bouw van de Early Developmental Centre (lees hier meer over dit project) hebben we in overleg met TAK besloten tot een tweede financiering. Deze financiering richt zich op zowel het uitbreiden van de school tot een volledige basisschool als op het extra investering in kennis en het waarborgen van duurzame ontwikkeling om zich als project te verzelfstandigen (sustainability). Concreet levert dat de volgende 5 doelen op:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;de uitbreiding van het Tamakali Early Childhood Development Centre met twee lokalen, een kantoor, opslagruimte en een bibliotheek. Zodat er 80 kinderen extra naar school kunnen.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Het uitvoeren van een bewustwordingscampagne mbt het belang van onderwijs bij minimaal 20 van 250 gezinnen zodat ouders zich bewust worden van het nut van onderwijs en zich bewust worden van de rechten van het kind.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Een training in het montesorionderwijs voor 6 leerkrachten in ECD en 5 in primair onderwijs. Daarnaast worden minimaal 5 leerkrachten van een andere primaryschool getraind. Zodat , 11 leerkrachten montessorie methode optimaal toe kunnen passen in hun lessen, waardoor de leerresultaten van de 150 kinderen verbeteren.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Training van het PTA, SMC, elder court en hoofd van de school mbt hun specifieke rol binnen de school zodat tenminste 7 medewerkers zich bewust zijn van hun specifieke rol binnen de school en deze rol ook praktisch invullen.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Uitvoering van voorlichtingcampagne over kinderrechten en een capacity buildingworkshop voor 50 mensen zodat leerkrachten,religieuze leiders en communityleden zich bewust zijn van de rechten van het kind en hun kennis in praktijk toe gaan passen.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;##Voortgang
Zomer 2014 is de projectaanvraag goedgekeurd, omdat de doelen en werkwijze overeenkomen met de visie en missie van EducAIDed. Vanaf najaar 2014 zullen de door EducAIDed georganiseerde activiteiten zijn gericht op fondsenwerving voor dit project van FOFCOD. Streven is om in de zomer 2015 het beoogde bedrag van €30.000,- te hebben opgehaald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fofcod wordt mede gefinancieerd door:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Stichting Casterenshoeve&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hofsteestichting&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wim Tijhaar Educatie Fonds&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>

			
				<category term="current" />
			
			
				<category term="current" />
			
				<category term="tak" />
			

			<published>2015-12-26T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/fofcod/</id>
			<title>FOFCOD, Zuid-Soedan</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/fofcod/" rel="alternate" type="text/html" title="FOFCOD, Zuid-Soedan" />
			<updated>2015-12-26T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>De organisatie Forum for Community Change and Development (FOFCOD) is in 2009 opgericht ter ondersteuning van de vaak achtergestelde belangen van Zuid-Soedanese jonge vrouwen en meisjes. Sindsdien hebben ze zich uitgebreid tot bijdrages aan o.a. mensenrechten, democratie, gezondheid, veiligheid en onderwijs. Dit laatste is de verbinding met stichting EducAIDed.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/current/fofcod/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
EducAIDed zal vanaf najaar 2014 geld inzamelen voor het vergroten van de kwaliteit van onderwijs door het promoten van lezen en schrijven op basisscholen in Zuid-Soedan. Belangrijkste manier om dit doel te bereiken is  door middel van trainen van leraren en vergroten van betrokkenheid en aanwezigheid van kinderen bij de geselecteerde 10 basisscholen in de regio Yei. Aan het einde van het basisonderwijs kunnen alle kinderen op deze scholen Engels lezen en schrijven, en zijn ze klaar voor het voortgezet onderwijs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beoogde resultaten in cijfers:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2000 kinderen in de geselecteerde 10 scholen kunnen gebruik maken van passende leesmaterialen, scholing en leermogelijkheden.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1500 kinderen worden betrokken bij schoolactiviteiten door 10 schoolclubs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Voortgang
Zomer 2014 is de projectaanvraag goedgekeurd, omdat de doelen en werkwijze overeenkomen met de visie en missie van EducAIDed. Vanaf najaar 2014 zullen de door EducAIDed georganiseerde activiteiten zijn gericht op fondsenwerving voor dit project van FOFCOD. Streven is om in de zomer 2015 het beoogde bedrag van €30.000,- te hebben opgehaald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fofcod wordt mede gefinancieerd door:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Stichting Casterenshoeve&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hofsteestichting&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wim Tijhaar Educatie Fonds&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>

			
				<category term="current" />
			
			
				<category term="current" />
			
				<category term="fofcod" />
			

			<published>2015-12-26T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/nieuws/Brede-school/</id>
			<title>Brede School</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/nieuws/Brede-school/" rel="alternate" type="text/html" title="Brede School" />
			<updated>2015-12-24T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Scholieren van de Brede School in Drachten toonden hun betrokkenheid met onderwijs in ontwikkelingslanden door een geslaagd lagerhuisdebat dat zij organiseerden in de raadszaal van Drachten. Een mooie manier om aandacht te trekken voor een onderwerp dat de Brede School na aan het hart ligt. EducAIDed is verheugd dat scholieren op zo&#39;n leuke manier aan de slag gaan met onderwijs voor leeftijdsgenoten.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/nieuws/Brede-school/">&lt;p&gt;De Brede School in Drachten heeft op 10 juni een Lagerhuisdebat georganiseerd met als doel aandacht trekken voor onderwijs in ontwikkelingslanden. EducAIDed voorzitter Jonas Rubrech was één van de juryleden. In het gemeentehuis van Drachten gingen 27 leerlingen verdeeld over twee groepen met elkaar in debat over drie stellingen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;elke Nederlander die meer dan 30.000 euro per jaar verdient, moet verplicht geld doneren aan een ontwikkelingsland&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Onderwijs is belangrijker dan gezondheidszorg in een ontwikkelingsland&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kinderen onder de 12 jaar mogen niet werken! Hoe arm een land ook is.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;EduAIDed-voorzitter Jonas Rubrech was onder de indruk van het debat: “wat ik vooral bijzonder knap vind, is dat de groepen pas aan het begin van iedere ronde te horen kregen of ze voor of tegen de stelling waren en dat standpunt dan moesten verdedigen. Dat deden ze vervolgens vol overtuiging”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De jury lette op meerdere punten bij haar beoordeling van het debat: de voorbereiding, de lichaamstaal van de debatters, humor en samenwerking én het gebruik van eigen voorbeelden ter ondersteuning van te maken punten. Het lagerhuisdebat duurde drie ronden en na afloop werd een groep als winnaar van het debat aangewezen.&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="nieuws" />
			
			
				<category term="Scholen" />
			

			<published>2015-12-24T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/uac/</id>
			<title>UAC, Kameroen </title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/uac/" rel="alternate" type="text/html" title="UAC, Kameroen " />
			<updated>2015-12-24T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>De school die EducAIDed ondersteunt heet Jamadianle en onderwijst kinderen van drie tot twaalf jaar. Ze bevindt zich in het dorp Buitingi, in het Zuid-Westen van Kameroen. De kinderen komen uit voor het overgrote deel zeer arme boerengezinnen uit de omgeving. Het doel van de school is de kinderen vaardigheden aan te leren waar ze hun hele leven iets aan hebben.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/uac/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Op het moment krijgen de kinderen wel veel theoretische informatie, maar ontbreekt het nog aan goede praktijklessen. De school heeft daarom een praktijklokaal nodig en heeft hiervoor ondersteuning van EducAIDed gevraagd. In dit lokaal zullen de kinderen worden onderwezen in basisvaardigheden, zoals koken, bedienen en het maken van kleding. Naast de bouw van het praktijklokaal draagt EducAIDed ook bij aan de aanleg van een speelplein voor de kinderen. Op het moment is er geen adequaat veld beschikbaar voor de kinderen om te spelen. Het speelplein zal ook gebruikt worden voor de gymlessen die de kinderen moeten volgen om het staatsexamen te halen.&lt;/p&gt;

</content>

			
				<category term="finished" />
			
			
				<category term="finished" />
			
				<category term="UAC" />
			

			<published>2015-12-24T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/tshega/</id>
			<title>Tshega, Zuid Afrika</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/tshega/" rel="alternate" type="text/html" title="Tshega, Zuid Afrika" />
			<updated>2015-12-24T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Tshega is een non-profitorganisatie gevestigd in Zuid-Afrika, in de provincie Limpopo. De organisatie richt zich op de ondersteuning van kwetsbare gezinnen op een holistische manier. Eén van deze manieren is het runnen van een kwalitatief goede school. Stichting EducAIDed heeft bijgedragen aan de uitbreiding van deze school middels de financiering van drie klaslokalen. Om de kwaliteit van het onderwijs op hoog niveau te kunnen houden en de groei van de school goed te kunnen managen heeft Tshega een financiele impuls gevraagd voor het inkopen van een aantal trainingen voor het personeel van de school. </summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/tshega/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Tshega is als sinds 2008 een partner van Stichting EducAIDed. Bij dit project ligt de focus op capaciteitsopbouw. Gedurende de projectperiode zullen de volgende trainingen plaatsvinden:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;EHBO training&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er zijn geen medische faciliteiten in de directe omgeving van de school. Het dichtsbijzijnde ziekenhuis ligt op 30 km en er is geen vervoer beschibaar. Door het personeel van de school te trainen kunnen zij bij ongevallen eerste hulp verlenen. Daarnaast stelt Tshega de cursus open voor de vrouwen uit het dorp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;National school Chaplency Program&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit programma is gericht op de het ondersteunen van kinderen bij hun sociaal-emotionele ontwikkeling. Leerkrachten worden getraind om oog te hebben voor het breder perspectief en dit mee te nemen in hun dagelijkse begeleiding van de leerlingen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cursus ‘kinderopvang’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het personeel werkzaam op de kinderopvang zal bijgeschoold worden rondom de ontwikkeling van kinderen en methodes die zij kunnen gebruiken waardoor de kwaliteit van het voorschoolse leren beter wordt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Management Training&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zowel het schoolhoofd als de directrice van de gehele organisatie zullen een management cursus volgen. Het schoolhoofd specifiek een cursus gericht op het leiden van scholen en de directrice een cursus projectmanagement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Netball Training&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netball is de sport voor meisjes in Zuid-Afrika. Er worden toernooien voor scholen onderling georganiseerd. Op dit moment zijn er geen leerkrachten die netball kunnen geven aan de leerlingen. Hierdoor doet de school nog niet mee met deze toernooien. Voor de ontwikkeling van de kinderen en een gevoel van ‘erbij horen’ is het goed dat een aantal leerkrachten een training volgen zodat zij de meisjes van de school netball kunnen leren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het budget voor dit project bedraagt 4120 euro. Helpt u ons mee om het bedrag in te zamelen? Voor gemiddeld slechts 45 euro kunt u één staflid een training laten volgen.&lt;/p&gt;
</content>

			
				<category term="finished" />
			
			
				<category term="finished" />
			
				<category term="Tshega" />
			

			<published>2015-12-24T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/mavambo/</id>
			<title>Mavambo Learning For Life, Zimbabwe</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/mavambo/" rel="alternate" type="text/html" title="Mavambo Learning For Life, Zimbabwe" />
			<updated>2015-12-24T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>In het &#39;leercentrum&#39; van de lokale stichting Mavambo uit Zimbabwe worden kinderen versneld gealfabetiseerd en genumericeerd zodat ze weer in kunnen stromen in het reguliere onderwijs. Mavabo richt zich speciaal op kinderen van acht tot twaalf jaar omdat deze niet zonder deze basiskennis in kunnen stromen in het reguliere onderwijs.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/mavambo/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
Een toenemend aantal kinderen in Zimbabwe gaat niet naar school en groeit daardoor analfabetisch op. Een groot percentage van deze kinderen zijn wees, als gevolg van HIV en AIDS. Kinderen die niet naar school gaan krijgen veel minder kansen zich maximaal te ontwikkelen en om als volwassene een zelfgekozen bestaan op te bouwen. De kinderen in het learning centre krijgen les in alle basisvaardigheden. De klassen zijn klein waardoor de kinderen veel 1 op 1 aandacht krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EducAIDed heeft onder andere financieel bijgedragen aan een Multi-functionele ruimte waar de kinderen tussen de middag kunnen lunchen, waar vrijwilligers getraind worden en waar de lokale bevolking gebruik van kan maken. Hiernaast zijn leermiddelen aangeschaft en zijn er verscheidene trainingen geweest voor vrijwilligers.&lt;/p&gt;

</content>

			
				<category term="finished" />
			
			
				<category term="finished" />
			
				<category term="Mavambo" />
			

			<published>2015-12-24T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
		<entry>
			<id>https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/capec/</id>
			<title>Cameroon Association for the Protection and Education of the Child (CAPEC), Kameroen</title>
			<link href="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/capec/" rel="alternate" type="text/html" title="Cameroon Association for the Protection and Education of the Child (CAPEC), Kameroen" />
			<updated>2015-12-14T00:00:00+01:00</updated>

			
				
				<author>
					
						<name>phlow</name>
					
					
					
				</author>
			
			<summary>Stichting EducAIDed heeft in samenwerking met Wilde Ganzen geld ingezameld voor de bouw van vier nieuwe klaslokalen van de Bitame Luciaschool in het dorp Nkolfoulou, Kameroen. Deze school maakt het mogelijk dat ook wezen en kinderen uit arme gezinnen onderwijs krijgen.</summary>
			<content type="html" xml:base="https://www.crisly.nl/EducAIDed/finished/capec/">&lt;p&gt;##Beschrijving project
In 2009 heeft de Cameroon Association for the Protection and Education of the Child (CAPEC), een Kameroense stichting, de Bitame Luciaschool opgericht. Hier wordt op dit moment onderwijs geboden aan 200 kinderen uit Nkolfoulou en omliggende dorpen. CAPEC is een stichting die al tien jaar met succes actief is in Kameroen. Dankzij haar betrokkenheid bij de lokale gemeenschap is CAPEC bij uitstek de ideale samenwerkingspartner voor onze stichting. Wij zoeken immers binnen de lokale context naar oplossingen en willen daarbij nauw samenwerken met de lokale bevolking. Wij geloven dat je op die manier duurzame, zelfstandige ontwikkeling bewerkstelligt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Bitame Luciaschool is ontstaan nadat bleek dat de reisafstand naar de dichtstbijzijnde school te ver was en het lesgeld te hoog. Hierdoor konden veel kinderen niet naar school. Vooral de allerarmsten en weeskinderen leden hieronder. Met de Bitame Luciaschool midden in het dorp en dankzij de lage schoolgelden, kunnen ook zij nu naar school. De kinderen leren naast rekenen, lezen en schrijven, ook praktische vaardigheden waarmee ze later hun geld kunnen verdienen of makkelijker kunnen doorstromen naar een vervolgopleiding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Bitame Luciaschool doet het zo ontzettend goed, dat er behoefte is aan uitbreiding. Samen met ons kan deze uitbreiding gerealiseerd worden, zodat er straks nog eens 200 kinderen naar school kunnen. Om dit mogelijk te maken voeren we verschillende acties.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het budget voor dit project bedraagt 22.452 euro.&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
	&lt;ul class=&quot;clearing-thumbs small-block-grid-4&quot; data-clearing=&quot;&quot;&gt;
		
		
		
		
		&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school1.jpg&quot;&gt;&lt;img data-caption=&quot;First day at school&quot; src=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school1-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		
		
		
		
		&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school2.jpg&quot;&gt;&lt;img data-caption=&quot;First day at school&quot; src=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		
		
		
		
		&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school3.jpg&quot;&gt;&lt;img data-caption=&quot;First day at school&quot; src=&quot;https://www.crisly.nl/EducAIDed/images//capec/capec_school3-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
		
	&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;##Overzicht bijdrages CAPEC&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
    	bron
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
    	bedrag
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Wessel Gansfort College Kluiverboom
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		2.000,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Jacco Kramer
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		1.440,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Bruiloft Cris en Alitha
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		940,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Pijlstaartschool (armbandjes)
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		550,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Vincent van Gogh &quot;Jij de Baas&quot;
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		496,16
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Wessel Gansfort Fancy Fair
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		405,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Run4EducAIDed
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		292,50
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Pietenactie 2013
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		365,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Donaties particulieren en acties &amp;lt; € 50
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		834,04
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Kerstkaarten 2012
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		264,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		I Beheer 2013 
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		250,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Kledingruilbeurzen 
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		327,50
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Koninginnedag
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		177,50
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Countus
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		100,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		VvN Dr Compganie
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		60,20
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		---
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		--------+
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Totaal EducAIDed
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		10.501,90
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Bijdrage Wilde Ganzen
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		6.950,50
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Bijdrage Dr. Hofstee Stichting
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		5.000,00
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		---
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		--------+
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
	&lt;th&gt;
		Totaal
	&lt;/th&gt;
	&lt;th&gt;
		22.452,40 
	&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
</content>

			
				<category term="finished" />
			
			
				<category term="finished" />
			
				<category term="capec" />
			

			<published>2015-12-14T00:00:00+01:00</published>
		</entry>
	
</feed>